40團體聯署反《國歌法》

2018年05月23日

40團體聯署反《國歌法》

■團體代表演奏改編版國歌，指《國歌法》立法後將變犯法。許頌明攝

【本報訊】政府計劃7月就備受爭議的《國歌條例草案》提交立法會首讀，近40個反對《國歌法》的團體昨發表聯署聲明，批評政府至今拒做公眾諮詢，要求立即撤回現有《國歌法》建議文件，改以白紙草案方式諮詢公眾。有法律界質疑部份條文不清晰，除與一般刑事法例不同外，亦無充份考慮巿民應有權利。

斥立法後失創作自由

政府計劃今年7月立會休會前將《國歌法》提交到立會首讀，近40個民間團體昨發表反《國歌法》聯署聲明，10名成員亦到立法會外集會，要求政府立即撤回建議文件，改以白紙草案先行作真正公眾諮詢。香港音樂導師工會代表即場用行為藝術方式，演奏改編版的國歌，指一旦立法，演奏有關樂譜將變犯法，其間有便衣警員用手機記錄過程。

香港藝術家工會代表黃國才昨坐在象徵紅色監獄的裝置藝術品「愛國者」內演奏國歌，指國歌法一旦立法，有關行為亦可能變成犯法，被指控為貶損國歌，「如果我甩咗個key，亦可能犯法」，批評「國歌惡法係將會導致我哋藝術創作失去自由」。

法政匯思發言人蔡騏指，政府的建議書中無表明會考慮國際人權公約，擔心無考慮巿民權利。他指條文不清晰，如談及有些「其他行為」有可能要負上刑事責任，但並無具體講「其他行為」是甚麼，與一般刑事法例立法很不同。人民力量立法會議員陳志全亦批評，政府稱隨着案例累積，《國歌法》的執行方式會變清楚，做法荒謬。

■記者林俊謙

上一則
劉小麗補選Plan B 李卓人披甲上陣

下一則
傳韓正南下後 中央公佈大灣區規劃